<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<Database>
  <LocalizedText>
    <Replace Tag="LOC_MAP_GREATEST_EARTH_SIZE_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Custom Huge (YnAMP 104x64)</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MAPSIZE_MASSIVE_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Massive (YnAMP 128x80)</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MAPSIZE_GIANT_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Gigante (YnAMP 180x94)[n][icon:BUILDING_WARNING] sin texturas en los hex > 127</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MAPSIZE_LUDICROUS_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Ludicrous (YnAMP 230x116)[n][icon:BUILDING_WARNING] sin texturas en los hex > 127</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MAP_TERRA_YNAMP_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Terra (YnAMP)</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MAP_TERRA_YNAMP_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>Un mapa estilo Terra con una masa terrestre más grande ("Viejo Mundo") y una más pequeña ("Nuevo Mundo"). Script de mapa sugerido para las opciones de posición de inicio "Terra".</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MAP_GIANT_EARTH_YNAMP_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Giant Earth Map (YnAMP)</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MAP_GIANT_EARTH_YNAMP_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>Un mapa Tierra gigante con geografía real fija y soporte para inicio real.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MAP_GREATEST_EARTH_YNAMP_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Greatest Earth Map (YnAMP)[n]Civ5 map by djvandyke</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MAP_GREATEST_EARTH_YNAMP_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>Un mapa Tierra enorme con geografía real fija y soporte para inicio real.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MAP_GREATEST_EARTH_SIZE_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>Tamaño de mapa custom enorme usado por Greatest Earth (104x64).</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MAPSIZE_MASSIVE_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>Tamaño de mapa massive para escenarios y scripts de YnAMP.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MAPSIZE_GIANT_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>Tamaño de mapa gigante para escenarios y scripts de YnAMP.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MAPSIZE_LUDICROUS_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>Tamaño de mapa ludicrous para escenarios y scripts de YnAMP.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_YNAMP_HOMELAND_MODE_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Modo de etiquetado de regiones (para mapas TSL de YnAMP)</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_YNAMP_HOMELAND_MODE_DESC" Language="es_ES">
      <Text>Controla cómo se clasifican las regiones de tierra natal y tierras lejanas. Landmass usa la separación por océano desde las posiciones de inicio del jugador. Region usa superregiones definidas en XML en los mapas Tierra compatibles y vuelve a Landmass cuando los datos de región XML no están disponibles.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_YNAMP_CIVILIZATION_TSL_NAME" Language="es_ES">
      <Text>TSL de civilizaciones</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_YNAMP_CIVILIZATION_TSL_DESC" Language="es_ES">
      <Text>Si está activado, en los mapas con datos XML de TSL las civilizaciones usan posiciones de inicio reales y se ignoran las opciones de inicio cultural. Si está desactivado, se ignoran las entradas XML de TSL de civilizaciones y las posiciones de inicio siguen la opción de Posición inicial seleccionada.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_YNAMP_CUSTOM_AGE_TRANSITION_SCREEN_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Usar pantalla personalizada de selección para transición de era</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_YNAMP_CUSTOM_AGE_TRANSITION_SCREEN_DESC" Language="es_ES">
      <Text>Cuando se activa en un jugador, YnAMP usa una pantalla personalizada de transición de era que permitirá editar líderes y civilizaciones más allá del flujo predeterminado.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_YNAMP_HOMELAND_MODE_LANDMASS_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Landmass (predeterminado)</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_YNAMP_HOMELAND_MODE_LANDMASS_DESC" Language="es_ES">
      <Text>La tierra natal y las tierras lejanas se determinan por la conectividad bloqueada por el océano desde las posiciones de inicio del jugador. Las islas aisladas y el océano permanecen neutrales.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_YNAMP_HOMELAND_MODE_REGION_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Región (XML)</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_YNAMP_HOMELAND_MODE_REGION_DESC" Language="es_ES">
      <Text>Usa datos de superregión definidos en XML (EurAsia, África, Américas, Oceanía) para mapas Tierra compatibles. Vuelve a Landmass si no hay datos XML disponibles para el mapa seleccionado.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_YNAMP_START_POSITION_RELATIVE_DISTANCE_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Distancia relativa</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_YNAMP_START_POSITION_RELATIVE_DISTANCE_DESC" Language="es_ES">
      <Text>Después de colocar las posiciones de inicio, mezcla las civilizaciones de modo que aquellas históricamente cercanas entre sí (usando las coordenadas del mapa Tierra gigante como anclas del mundo real) se coloquen cerca unas de otras en el mapa de juego. No tiene efecto en los mapas Tierra importados, que ya usan ubicaciones de inicio reales. Esto ignorará los sesgos de inicio de las civilizaciones.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_YNAMP_START_POSITION_REGION_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Región cultural (Terra)</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_YNAMP_START_POSITION_REGION_DESC" Language="es_ES">
      <Text>Después de colocar las posiciones de inicio, agrupa las civilizaciones por región continental: las civilizaciones del Viejo Mundo inician en el continente de la tierra natal, las civilizaciones del Nuevo Mundo en el continente de las tierras lejanas. Dentro de cada continente, los grupos culturalmente adyacentes se colocan cerca unos de otros. Las civilizaciones del Pacífico aparecen en islas en cualquiera de las regiones. Ignora los sesgos de inicio de las civilizaciones. Diseñado para mapas estilo Terra donde el continente del Nuevo Mundo es más pequeño; el número de civilizaciones por hemisferio estará desequilibrado.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_YNAMP_START_POSITION_RELATIVE_DISTANCE_TERRA_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Distancia relativa (Terra)</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_YNAMP_START_POSITION_RELATIVE_DISTANCE_TERRA_DESC" Language="es_ES">
      <Text>Primero separa las civilizaciones en hemisferios usando superregiones continentales (Viejo Mundo / Nuevo Mundo), luego mezcla las civilizaciones dentro de cada hemisferio de modo que aquellas históricamente cercanas entre sí se coloquen cerca unas de otras en el mapa de juego. Diseñado para mapas estilo Terra donde el continente del Nuevo Mundo es más pequeño; el número de civilizaciones por hemisferio estará desequilibrado. Ignora los sesgos de inicio de las civilizaciones.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_YNAMP_START_POSITION_REGION_BALANCED_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Región cultural (Equilibrado)</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_YNAMP_START_POSITION_REGION_BALANCED_DESC" Language="es_ES">
      <Text>Como Región cultural (Terra), pero redistribuye los grupos culturales entre hemisferios para mantener el número de civilizaciones lo más igual posible. Todas las civilizaciones del mismo grupo cultural siempre permanecen en el mismo hemisferio. Dentro de cada hemisferio, los grupos culturalmente adyacentes se colocan cerca unos de otros. Ignora los sesgos de inicio de las civilizaciones.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MAP_REGIONAL_EARTH_MASSIVE_YNAMP_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Massive Regional Earth (YnAMP)</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MAP_REGIONAL_EARTH_MASSIVE_YNAMP_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>Un mapa Regional Earth de 128x80 que importa un recorte 1:1 de Giant Earth, luego reemplaza las columnas de costillas de los bordes para preservar el comportamiento sin envoltura. Comience con la sección clásica de Colonización.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_YNAMP_REGIONAL_EARTH_SECTION_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Sección de Regional Earth</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_YNAMP_REGIONAL_EARTH_SECTION_DESC" Language="es_ES">
      <Text>Selecciona una subsección de Giant Earth.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MASSIVE_COLONIZATION_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Colonización</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MASSIVE_COLONIZATION_DESC" Language="es_ES">
      <Text>Europa, el Atlántico Norte y las Américas.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MASSIVE_OLD_WORLD_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Viejo Mundo</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MASSIVE_OLD_WORLD_DESC" Language="es_ES">
      <Text>Europa, África y Asia en un lienzo de 128x80, utilizando un recorte de Giant Earth sin envoltura.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MASSIVE_INDO_PACIFIC_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Indo-Pacífico</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MASSIVE_INDO_PACIFIC_DESC" Language="es_ES">
      <Text>Asia del Sur, Sudeste Asiático, Oceanía y la cuenca del Pacífico en un lienzo de 128x80, usando un recorte Giant Earth sin envoltura.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_YNAMP_REGIONAL_WRAPX_OLD_WORLD_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Sin Envoltura</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_YNAMP_REGIONAL_WRAPX_OLD_WORLD_DESC" Language="es_ES">
      <Text>Desactiva esta opción para eliminar el terreno infranqueable en los bordes, si quieres poder circunnavegar el Viejo Mundo y llegar a las Indias Orientales navegando hacia el oeste.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TERRA_YNAMP_RATIO_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Proporción de masa terrestre para Terra YnAMP</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TERRA_YNAMP_RATIO_DESC" Language="es_ES">
      <Text>Porcentaje del área total de tierra asignada a la masa terrestre más pequeña ("Nuevo Mundo"). La masa terrestre más grande (Viejo Mundo) recibe el resto. Valores más pequeños producen una diferencia de tamaño más extrema.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TERRA_YNAMP_RATIO_40_NAME" Language="es_ES">
      <Text>40% Nuevo Mundo</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TERRA_YNAMP_RATIO_33_NAME" Language="es_ES">
      <Text>33% Nuevo Mundo</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TERRA_YNAMP_RATIO_25_NAME" Language="es_ES">
      <Text>25% Nuevo Mundo</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TERRA_YNAMP_RATIO_20_NAME" Language="es_ES">
      <Text>20% Nuevo Mundo</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TERRA_YNAMP_RATIO_15_NAME" Language="es_ES">
      <Text>15% Nuevo Mundo</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TERRA_YNAMP_RATIO_10_NAME" Language="es_ES">
      <Text>10% Nuevo Mundo</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TERRA_YNAMP_SPAWN_MODE_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Distribución de inicio para Terra YnAMP</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TERRA_YNAMP_SPAWN_MODE_DESC" Language="es_ES">
      <Text>Controla cómo se distribuyen las civilizaciones entre las dos masas terrestres. Split coloca civilizaciones en ambas masas terrestres proporcional a su tamaño. Same landmass coloca todas las civilizaciones en la masa terrestre más grande.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TERRA_YNAMP_SPAWN_SPLIT_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Dividir civilizaciones en masas terrestres</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TERRA_YNAMP_SPAWN_SAME_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Todas las civilizaciones en la masa terrestre más grande</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TERRA_YNAMP_OCEAN_SEPARATION_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Separación oceánica para Terra YnAMP</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TERRA_YNAMP_OCEAN_SEPARATION_DESC" Language="es_ES">
      <Text>Controla cuánto océano conserva el generador entre las masas terrestres del Viejo Mundo y el Nuevo Mundo. Amplio aumenta la distancia mínima entre las masas terrestres. Estándar usa el espaciado base de Continents.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TERRA_YNAMP_OCEAN_SEPARATION_STANDARD_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Estándar</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TERRA_YNAMP_OCEAN_SEPARATION_WIDE_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Amplio</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TERRA_YNAMP_SEA_LEVEL_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Nivel del mar para Terra YnAMP</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TERRA_YNAMP_SEA_LEVEL_DESC" Language="es_ES">
      <Text>Controla la cantidad total de tierra generada. Los niveles de agua más altos reducen el área total de tierra.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TERRA_YNAMP_SEA_LEVEL_STANDARD_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Estándar</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TERRA_YNAMP_SEA_LEVEL_PLUS_25_NAME" Language="es_ES">
      <Text>+25% de agua</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TERRA_YNAMP_SEA_LEVEL_PLUS_35_NAME" Language="es_ES">
      <Text>+35% de agua</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_YNAMP_NW_PLACEMENT_MODE_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Colocación de maravillas naturales en mapas TSL</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_YNAMP_NW_PLACEMENT_MODE_DESC" Language="es_ES">
      <Text>Controla cómo se colocan las Maravillas Naturales en los mapas Tierra de ubicación real. "Mundo Real + Aleatorio" usa primero las posiciones del mundo real del XML, luego llena los espacios restantes aleatoriamente. "Solo Mundo Real" usa solo posiciones XML (los requisitos de adyacencia y elevación se relajan). "Aleatorio" ignora todas las posiciones del mundo real.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_YNAMP_NW_PLACEMENT_RANDOM_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Aleatorio</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_YNAMP_NW_PLACEMENT_RANDOM_DESC" Language="es_ES">
      <Text>Las Maravillas Naturales se colocan completamente al azar, ignorando las posiciones del mundo real.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_YNAMP_NW_PLACEMENT_REAL_AND_RANDOM_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Mundo Real + Aleatorio (predeterminado)</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_YNAMP_NW_PLACEMENT_REAL_AND_RANDOM_DESC" Language="es_ES">
      <Text>Usa primero las posiciones del mundo real del XML, luego llena cualquier espacio restante de Maravilla Natural con colocación aleatoria.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_YNAMP_NW_PLACEMENT_REAL_ONLY_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Solo Mundo Real</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_YNAMP_NW_PLACEMENT_REAL_ONLY_DESC" Language="es_ES">
      <Text>Solo se usan las posiciones del mundo real del XML. Sin relleno aleatorio. Los requisitos de adyacencia y elevación se eliminan de la base de datos del juego para mejorar la colocación.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_YNAMP_REGIONAL_RESOURCE_MODE_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Colocación de recursos regionales en mapas TSL</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_YNAMP_REGIONAL_RESOURCE_MODE_DESC" Language="es_ES">
      <Text>Controla el realismo de recursos por región de la Tierra. Curated aplica un conjunto de reglas curado para un pequeño conjunto de recursos geográficamente distintivos después de la generación normal o la colocación de mapas importados.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_YNAMP_REGIONAL_RESOURCE_OFF_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Desactivado</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_YNAMP_REGIONAL_RESOURCE_OFF_DESC" Language="es_ES">
      <Text>No se aplica limpieza regional ni relleno. Los recursos mantienen el comportamiento actual de YnAMP.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_YNAMP_REGIONAL_RESOURCE_CURATED_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Reglas regionales curadas (predeterminado)</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_YNAMP_REGIONAL_RESOURCE_CURATED_DESC" Language="es_ES">
      <Text>Aplica un conjunto de reglas terrestre estrecho de primer paso para recursos distintivos, elimina colocaciones obvias fuera de región, y garantiza algunos depósitos regionales donde se esperan.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_YNAMP_GEOGRAPHIC_UNLOCK_MODE_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Desbloqueo geográfico de civilizaciones</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_YNAMP_GEOGRAPHIC_UNLOCK_MODE_DESC" Language="es_ES">
      <Text>Controla cómo la geografía afecta la disponibilidad de civilizaciones en los mapas Tierra TSL. Desbloqueo compartido permite que varias civilizaciones desbloqueen la misma civilización de la siguiente era al mismo tiempo cuando controlan territorio geográfico cualificado. Desbloqueo estricto permite que solo una civilización desbloquee una civilización de la siguiente era.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_YNAMP_GEOGRAPHIC_UNLOCK_NONE_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Sin desbloqueo (predeterminado)</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_YNAMP_GEOGRAPHIC_UNLOCK_NONE_DESC" Language="es_ES">
      <Text>No se aplican cambios de desbloqueo de civilizaciones basados en geografía.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_YNAMP_GEOGRAPHIC_UNLOCK_SHARED_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Desbloqueo compartido</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_YNAMP_GEOGRAPHIC_UNLOCK_SHARED_DESC" Language="es_ES">
      <Text>Permite que varias civilizaciones desbloqueen la misma civilización de la siguiente era al mismo tiempo cuando controlan territorio geográfico cualificado.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_YNAMP_GEOGRAPHIC_UNLOCK_STRICT_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Desbloqueo estricto</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_YNAMP_GEOGRAPHIC_UNLOCK_STRICT_DESC" Language="es_ES">
      <Text>Permite que solo una civilización desbloquee una civilización de la siguiente era, según posea primero la parcela de la capital o la mayor parte del territorio de desbloqueo.</Text>
    </Replace>
  </LocalizedText>
  <LocalizedText>
    <Replace Tag="LOC_YNAMP_EXPLORATION_OCEAN_TRAVEL_MODE_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Navegación oceánica en la Era de la Exploración en mapas grandes</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_YNAMP_EXPLORATION_OCEAN_TRAVEL_MODE_DESC" Language="es_ES">
      <Text>Controla el movimiento en océano profundo en mapas Grandes o superiores durante la Era de la Exploración. Estándar mantiene las reglas originales. Movimiento relajado elimina el obstáculo oceánico que termina el turno. Movimiento relajado + daño reducido también reduce el desgaste base en océano.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_YNAMP_EXPLORATION_OCEAN_TRAVEL_STANDARD_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Estándar</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_YNAMP_EXPLORATION_OCEAN_TRAVEL_STANDARD_DESC" Language="es_ES">
      <Text>Mantiene las reglas originales de movimiento y daño en océano profundo durante la Era de la Exploración.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_YNAMP_EXPLORATION_OCEAN_TRAVEL_RELAXED_MOVEMENT_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Movimiento relajado</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_YNAMP_EXPLORATION_OCEAN_TRAVEL_RELAXED_MOVEMENT_DESC" Language="es_ES">
      <Text>En mapas Grandes o superiores, entrar en Océano ya no termina el turno de una unidad. Cartografía otorga a las unidades embarcadas +1 de Movimiento al comenzar en una casilla de Océano, Astronomía otorga a las unidades navales +1 de Movimiento al comenzar en una casilla de Océano y Construcción naval otorga +1 de Movimiento a todas las unidades al comenzar en una casilla de Océano.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_YNAMP_EXPLORATION_OCEAN_TRAVEL_RELAXED_MOVEMENT_DAMAGE_NAME" Language="es_ES">
      <Text>Movimiento relajado + daño reducido</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_YNAMP_EXPLORATION_OCEAN_TRAVEL_RELAXED_MOVEMENT_DAMAGE_DESC" Language="es_ES">
      <Text>También reduce el daño base en océanos profundos en mapas Grandes y mayores.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_YNAMP_MOD_EXPLORATION_OCEAN_OBSTACLE_MOVEMENT_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>Todas las unidades obtienen +1 de Movimiento al comenzar en una casilla de Océano.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_YNAMP_MOD_EXPLORATION_OCEAN_DAMAGE_MOVEMENT_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>+1 de Movimiento adicional al comenzar en una casilla de Océano.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_YNAMP_MOD_EXPLORATION_OCEAN_NAVAL_MOVEMENT_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>Las unidades navales obtienen +1 de Movimiento al comenzar en una casilla de Océano.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_YNAMP_MOD_EXPLORATION_OCEAN_EMBARKED_MOVEMENT_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>Las unidades embarcadas obtienen +1 de Movimiento al comenzar en una casilla de Océano.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_YNAMP_MOD_MODERN_OCEAN_NAVAL_MOVEMENT_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>Las unidades navales obtienen +2 de Movimiento al comenzar en una casilla de Océano.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_YNAMP_MOD_MODERN_OCEAN_EMBARKED_MOVEMENT_DESCRIPTION" Language="es_ES">
      <Text>Las unidades embarcadas obtienen +2 de Movimiento al comenzar en una casilla de Océano.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_YNAMP_GEOGRAPHIC_UNLOCK_WEIGHT_CAPITAL" Language="es_ES">
      <Text>Casilla de capital</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_YNAMP_GEOGRAPHIC_UNLOCK_WEIGHT_AREA" Language="es_ES">
      <Text>{1_num}% de zona de desbloqueo</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_YNAMP_GEOGRAPHIC_UNLOCK_POPUP_GAIN_TITLE" Language="es_ES">
      <Text>Desbloqueo geográfico obtenido</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_YNAMP_GEOGRAPHIC_UNLOCK_POPUP_GAIN_DESC" Language="es_ES">
      <Text>Tu territorio ahora desbloquea esta civilización.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_YNAMP_GEOGRAPHIC_UNLOCK_POPUP_LOSS_TITLE" Language="es_ES">
      <Text>Desbloqueo geográfico perdido</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_YNAMP_GEOGRAPHIC_UNLOCK_POPUP_LOSS_DESC" Language="es_ES">
      <Text>Tu territorio ya no desbloquea esta civilización.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_YNAMP_GEOGRAPHIC_UNLOCK_POPUP_RANK_TITLE" Language="es_ES">
      <Text>Orden de desbloqueo geográfico modificado</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_YNAMP_GEOGRAPHIC_UNLOCK_POPUP_RANK_DESC" Language="es_ES">
      <Text>Tu prioridad actual de desbloqueo geográfico ha cambiado.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_YNAMP_GEOGRAPHIC_UNLOCK_SECTION_UNLOCKED_BY" Language="es_ES">
      <Text>Desbloqueada por</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_YNAMP_GEOGRAPHIC_UNLOCK_SECTION_COMPETING_WITH" Language="es_ES">
      <Text>Compitiendo con</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LENS_NAME_YNAMP_GEOGRAPHIC_UNLOCK" Language="es_ES">
      <Text>Desbloqueo geografico</Text>
    </Replace>
  </LocalizedText>
</Database>