<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<Database>
  <LocalizedText>
    <Replace Tag="LOC_MAP_GREATEST_EARTH_SIZE_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Custom Huge (YnAMP 104x64)</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MAPSIZE_MASSIVE_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Massive (YnAMP 128x80)</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MAPSIZE_GIANT_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Gigante (YnAMP 180x94)[n][icon:BUILDING_WARNING] nessuna texture sui tile > 127</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MAPSIZE_LUDICROUS_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Ludicrous (YnAMP 230x116)[n][icon:BUILDING_WARNING] nessuna texture sui tile > 127</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MAP_TERRA_YNAMP_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Terra (YnAMP)</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MAP_TERRA_YNAMP_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>Una mappa Voronoi stile Terra con una massa terrestre più grande ("Vecchio Mondo") e una più piccola ("Nuovo Mondo"). Script mappa suggerito per le opzioni di posizione di avvio "Terra".</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MAP_GIANT_EARTH_YNAMP_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Giant Earth Map (YnAMP)</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MAP_GIANT_EARTH_YNAMP_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>Una mappa Terra gigante con geografia reale fissa e supporto per vero inizio.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MAP_GREATEST_EARTH_YNAMP_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Greatest Earth Map (YnAMP)[n]Civ5 map by djvandyke</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MAP_GREATEST_EARTH_YNAMP_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>Una mappa Terra enorme con geografia reale fissa e supporto per vero inizio.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MAP_GREATEST_EARTH_SIZE_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>Dimensione mappa custom enorme usata da Greatest Earth (104x64).</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MAPSIZE_MASSIVE_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>Dimensione mappa massive per scenari e script YnAMP.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MAPSIZE_GIANT_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>Dimensione mappa gigante per scenari e script YnAMP.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MAPSIZE_LUDICROUS_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>Dimensione mappa ludicrous per scenari e script YnAMP.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_YNAMP_HOMELAND_MODE_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Modalità di etichettatura delle regioni (per mappe TSL YnAMP)</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_YNAMP_HOMELAND_MODE_DESC" Language="it_IT">
      <Text>Controlla come vengono classificate le regioni della terra natale e delle terre lontane. Landmass usa la separazione oceanica dalle posizioni di inizio del giocatore. Region usa le superregioni definite in XML sulle mappe Terra supportate e torna a Landmass quando i dati della regione XML non sono disponibili.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_YNAMP_CIVILIZATION_TSL_NAME" Language="it_IT">
      <Text>TSL delle civiltà</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_YNAMP_CIVILIZATION_TSL_DESC" Language="it_IT">
      <Text>Se attivo, nelle mappe con dati TSL XML le civiltà usano le posizioni di partenza reali e le opzioni di partenza culturale vengono ignorate. Se disattivo, le voci TSL XML delle civiltà vengono ignorate e le posizioni iniziali seguono l'opzione Posizione iniziale selezionata.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_YNAMP_CUSTOM_AGE_TRANSITION_SCREEN_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Usa schermata personalizzata di selezione per il passaggio d'età</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_YNAMP_CUSTOM_AGE_TRANSITION_SCREEN_DESC" Language="it_IT">
      <Text>Quando attiva in giocatore singolo, YnAMP usa una schermata personalizzata di passaggio d'età che permetterà di modificare leader e civiltà oltre il flusso predefinito.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_YNAMP_HOMELAND_MODE_LANDMASS_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Landmass (predefinito)</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_YNAMP_HOMELAND_MODE_LANDMASS_DESC" Language="it_IT">
      <Text>Terra natale e terre lontane sono determinate dalla connettività bloccata dall'oceano dalle posizioni di inizio del giocatore. Le isole isolate e l'oceano rimangono neutre.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_YNAMP_HOMELAND_MODE_REGION_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Regione (XML)</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_YNAMP_HOMELAND_MODE_REGION_DESC" Language="it_IT">
      <Text>Usa i dati della superregione definiti in XML (EurAsia, Africa, Americhe, Oceania) per le mappe Terra supportate. Torna a Landmass se nessun dato XML è disponibile per la mappa selezionata.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_YNAMP_START_POSITION_RELATIVE_DISTANCE_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Distanza relativa</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_YNAMP_START_POSITION_RELATIVE_DISTANCE_DESC" Language="it_IT">
      <Text>Dopo aver posizionato le posizioni di inizio, mescola le civiltà in modo che quelle storicamente vicine tra loro (usando le coordinate della mappa Terra gigante come ancoraggi del mondo reale) vengano posizionate vicine tra loro sulla mappa di gioco. Non ha effetto sulle mappe Terra importate, che già usano posizioni di inizio reali. Questo ignorerà i bias di inizio delle civiltà.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_YNAMP_START_POSITION_REGION_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Regione culturale (Terra)</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_YNAMP_START_POSITION_REGION_DESC" Language="it_IT">
      <Text>Dopo aver posizionato le posizioni di inizio, raggruppa le civiltà per regione continentale: le civiltà del Vecchio Mondo iniziano sul continente della terra natale, le civiltà del Nuovo Mondo sul continente delle terre lontane. All'interno di ogni continente, i gruppi culturalmente adiacenti vengono posizionati vicini tra loro. Le civiltà del Pacifico appaiono su isole in una o entrambe le regioni. Ignora i bias di inizio delle civiltà. Progettato per mappe stile Terra dove il continente del Nuovo Mondo è più piccolo; il numero di civiltà per emisfero sarà sbilanciato.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_YNAMP_START_POSITION_RELATIVE_DISTANCE_TERRA_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Distanza relativa (Terra)</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_YNAMP_START_POSITION_RELATIVE_DISTANCE_TERRA_DESC" Language="it_IT">
      <Text>Prima separa le civiltà su emisferi usando superregioni continentali (Vecchio Mondo / Nuovo Mondo), poi mescola le civiltà all'interno di ogni emisferio in modo che quelle storicamente vicine tra loro vengano posizionate vicine tra loro sulla mappa di gioco. Progettato per mappe stile Terra dove il continente del Nuovo Mondo è più piccolo; il numero di civiltà per emisfero sarà sbilanciato. Ignora i bias di inizio delle civiltà.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_YNAMP_START_POSITION_REGION_BALANCED_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Regione culturale (Equilibrato)</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_YNAMP_START_POSITION_REGION_BALANCED_DESC" Language="it_IT">
      <Text>Come Regione culturale (Terra), ma ridistribuisce i gruppi culturali tra emisferi per mantenere il numero di civiltà il più uguale possibile. Tutte le civiltà dello stesso gruppo culturale rimangono sempre sullo stesso emisfero. All'interno di ogni emisfero, i gruppi culturalmente adiacenti vengono posizionati vicini tra loro. Ignora i bias di inizio delle civiltà.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MAP_REGIONAL_EARTH_MASSIVE_YNAMP_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Massive Regional Earth (YnAMP)</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MAP_REGIONAL_EARTH_MASSIVE_YNAMP_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>Una mappa Regional Earth 128x80 che importa un ritaglio 1:1 di Giant Earth, poi sostituisce le colonne di cucitura dei bordi per preservare il comportamento senza avvolgimento. Iniziare con la sezione Colonization classica.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_YNAMP_REGIONAL_EARTH_SECTION_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Sezione Regional Earth</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_YNAMP_REGIONAL_EARTH_SECTION_DESC" Language="it_IT">
      <Text>Seleziona una sotto-sezione di Giant Earth.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MASSIVE_COLONIZATION_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Colonizzazione</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MASSIVE_COLONIZATION_DESC" Language="it_IT">
      <Text>Europa, Atlantico Settentrionale e Americhe.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MASSIVE_OLD_WORLD_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Vecchio Mondo</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MASSIVE_OLD_WORLD_DESC" Language="it_IT">
      <Text>Europa, Africa e Asia su un canvas 128x80, usando un ritaglio Giant Earth senza avvolgimento.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MASSIVE_INDO_PACIFIC_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Indo-Pacifico</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MASSIVE_INDO_PACIFIC_DESC" Language="it_IT">
      <Text>Asia Meridionale, Sud-est Asiatico, Oceania e la bacino del Pacifico su un canvas 128x80, usando un ritaglio Giant Earth senza avvolgimento.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_YNAMP_REGIONAL_WRAPX_OLD_WORLD_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Senza Avvolgimento</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_YNAMP_REGIONAL_WRAPX_OLD_WORLD_DESC" Language="it_IT">
      <Text>Disabilita questa opzione per rimuovere il terreno impraticabile ai bordi, se vuoi poter circumnavigare il Vecchio Mondo e raggiungere le Indie Orientali navigando verso ovest.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TERRA_YNAMP_RATIO_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Proporzione di massa terrestre per Terra YnAMP</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TERRA_YNAMP_RATIO_DESC" Language="it_IT">
      <Text>Percentuale dell'area totale di terra assegnata alla massa terrestre più piccola ("Nuovo Mondo"). La massa terrestre più grande (Vecchio Mondo) riceve il resto. Valori più piccoli producono una differenza di dimensione più estrema.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TERRA_YNAMP_RATIO_40_NAME" Language="it_IT">
      <Text>40% Nuovo Mondo</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TERRA_YNAMP_RATIO_33_NAME" Language="it_IT">
      <Text>33% Nuovo Mondo</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TERRA_YNAMP_RATIO_25_NAME" Language="it_IT">
      <Text>25% Nuovo Mondo</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TERRA_YNAMP_RATIO_20_NAME" Language="it_IT">
      <Text>20% Nuovo Mondo</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TERRA_YNAMP_RATIO_15_NAME" Language="it_IT">
      <Text>15% Nuovo Mondo</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TERRA_YNAMP_RATIO_10_NAME" Language="it_IT">
      <Text>10% Nuovo Mondo</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TERRA_YNAMP_SPAWN_MODE_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Distribuzione di inizio per Terra YnAMP</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TERRA_YNAMP_SPAWN_MODE_DESC" Language="it_IT">
      <Text>Controlla come le civiltà sono distribuite tra le due masse terrestri. Split colloca le civiltà su entrambe le masse terrestri proporzionalmente alla loro dimensione. Same landmass colloca tutte le civiltà sulla massa terrestre più grande.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TERRA_YNAMP_SPAWN_SPLIT_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Dividere le civiltà sulle masse terrestri</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TERRA_YNAMP_SPAWN_SAME_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Tutte le civiltà sulla massa terrestre più grande</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TERRA_YNAMP_OCEAN_SEPARATION_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Separazione oceanica per Terra YnAMP</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TERRA_YNAMP_OCEAN_SEPARATION_DESC" Language="it_IT">
      <Text>Controlla quanto oceano il generatore mantiene tra le masse terrestri del Vecchio Mondo e del Nuovo Mondo. Ampia aumenta la distanza minima tra le masse terrestri. Standard usa la spaziatura base di Continents.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TERRA_YNAMP_OCEAN_SEPARATION_STANDARD_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Standard</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TERRA_YNAMP_OCEAN_SEPARATION_WIDE_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Ampia</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TERRA_YNAMP_SEA_LEVEL_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Livello del mare per Terra YnAMP</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TERRA_YNAMP_SEA_LEVEL_DESC" Language="it_IT">
      <Text>Controlla la quantità totale di terra generata. Impostazioni dell'acqua più alte riducono l'area terrestre totale.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TERRA_YNAMP_SEA_LEVEL_STANDARD_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Standard</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TERRA_YNAMP_SEA_LEVEL_PLUS_25_NAME" Language="it_IT">
      <Text>+25% d'acqua</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TERRA_YNAMP_SEA_LEVEL_PLUS_35_NAME" Language="it_IT">
      <Text>+35% d'acqua</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_YNAMP_NW_PLACEMENT_MODE_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Posizionamento meraviglie naturali sulle mappe TSL</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_YNAMP_NW_PLACEMENT_MODE_DESC" Language="it_IT">
      <Text>Controlla come le Meraviglie Naturali sono posizionate sulle mappe Terra a posizione reale. "Mondo Reale + Casuale" usa prima le posizioni reali dello XML, poi riempie gli slot rimanenti casualmente. "Solo Mondo Reale" usa solo le posizioni XML (i requisiti di adiacenza ed elevazione sono rilassati). "Casuale" ignora tutte le posizioni reali.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_YNAMP_NW_PLACEMENT_RANDOM_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Casuale</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_YNAMP_NW_PLACEMENT_RANDOM_DESC" Language="it_IT">
      <Text>Le Meraviglie Naturali sono posizionate interamente a caso, ignorando le posizioni del mondo reale.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_YNAMP_NW_PLACEMENT_REAL_AND_RANDOM_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Mondo Reale + Casuale (predefinito)</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_YNAMP_NW_PLACEMENT_REAL_AND_RANDOM_DESC" Language="it_IT">
      <Text>Usa prima le posizioni reali dello XML, poi riempie eventuali slot rimanenti di Meraviglia Naturale con posizionamento casuale.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_YNAMP_NW_PLACEMENT_REAL_ONLY_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Solo Mondo Reale</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_YNAMP_NW_PLACEMENT_REAL_ONLY_DESC" Language="it_IT">
      <Text>Solo le posizioni reali dello XML sono usate. Nessun riempimento casuale. I requisiti di adiacenza ed elevazione sono rimossi dal database di gioco per migliorare il posizionamento.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_YNAMP_REGIONAL_RESOURCE_MODE_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Posizionamento risorse regionali sulle mappe TSL</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_YNAMP_REGIONAL_RESOURCE_MODE_DESC" Language="it_IT">
      <Text>Controlla il realismo delle risorse per regione terrestre. Curated applica un insieme di regole curato per un piccolo insieme di risorse geograficamente distintive dopo la generazione normale o il posizionamento della mappa importata.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_YNAMP_REGIONAL_RESOURCE_OFF_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Disattivato</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_YNAMP_REGIONAL_RESOURCE_OFF_DESC" Language="it_IT">
      <Text>Nessuna pulizia regionale o riempimento è applicato. Le risorse mantengono il comportamento attuale di YnAMP.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_YNAMP_REGIONAL_RESOURCE_CURATED_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Regole regionali curate (predefinito)</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_YNAMP_REGIONAL_RESOURCE_CURATED_DESC" Language="it_IT">
      <Text>Applica un insieme di regole terrestre stretto del primo passaggio per risorse distintive, rimuove posizionamenti evidenti fuori regione, e garantisce alcuni depositi regionali dove attesi.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_YNAMP_GEOGRAPHIC_UNLOCK_MODE_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Sblocco geografico delle civiltà</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_YNAMP_GEOGRAPHIC_UNLOCK_MODE_DESC" Language="it_IT">
      <Text>Controlla come la geografia influenza la disponibilità delle civiltà sulle mappe Terra TSL. Lo sblocco condiviso consente a più civiltà di sbloccare contemporaneamente la stessa civiltà dell'età successiva quando controllano territorio geografico idoneo. Lo sblocco rigido consente a una sola civiltà di sbloccare una civiltà dell'età successiva.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_YNAMP_GEOGRAPHIC_UNLOCK_NONE_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Nessun sblocco (predefinito)</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_YNAMP_GEOGRAPHIC_UNLOCK_NONE_DESC" Language="it_IT">
      <Text>Non vengono applicati cambiamenti agli sblocchi delle civiltà basati sulla geografia.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_YNAMP_GEOGRAPHIC_UNLOCK_SHARED_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Sblocco condiviso</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_YNAMP_GEOGRAPHIC_UNLOCK_SHARED_DESC" Language="it_IT">
      <Text>Consente a piu civilta di sbloccare contemporaneamente la stessa civilta dell'eta successiva quando controllano territorio geografico idoneo.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_YNAMP_GEOGRAPHIC_UNLOCK_STRICT_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Sblocco rigoroso</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_YNAMP_GEOGRAPHIC_UNLOCK_STRICT_DESC" Language="it_IT">
      <Text>Consente a una sola civiltà di sbloccare una civiltà dell'età successiva, in base al possesso per primo della casella della Capitale o della parte più ampia del territorio di sblocco.</Text>
    </Replace>
  </LocalizedText>
  <LocalizedText>
    <Replace Tag="LOC_YNAMP_EXPLORATION_OCEAN_TRAVEL_MODE_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Navigazione oceanica nell'Età dell'Esplorazione sulle mappe grandi</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_YNAMP_EXPLORATION_OCEAN_TRAVEL_MODE_DESC" Language="it_IT">
      <Text>Controlla il movimento in alto mare sulle mappe Grandi e superiori durante l'Età dell'Esplorazione. Standard mantiene le regole originali. Movimento rilassato rimuove l'ostacolo oceanico che termina il turno. Movimento rilassato + danni ridotti riduce anche l'attrito base in oceano.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_YNAMP_EXPLORATION_OCEAN_TRAVEL_STANDARD_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Standard</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_YNAMP_EXPLORATION_OCEAN_TRAVEL_STANDARD_DESC" Language="it_IT">
      <Text>Mantiene le regole base dell'Età dell'Esplorazione per movimento e danni in alto mare.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_YNAMP_EXPLORATION_OCEAN_TRAVEL_RELAXED_MOVEMENT_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Movimento rilassato</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_YNAMP_EXPLORATION_OCEAN_TRAVEL_RELAXED_MOVEMENT_DESC" Language="it_IT">
      <Text>Nelle mappe Grandi o superiori, entrare in Oceano non termina più il turno di un'unità. Cartografia conferisce +1 Movimento alle unità imbarcate quando iniziano su una casella Oceano, Astronomia conferisce +1 Movimento alle unità navali quando iniziano su una casella Oceano e Costruzione navale conferisce +1 Movimento a tutte le unità quando iniziano su una casella Oceano.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_YNAMP_EXPLORATION_OCEAN_TRAVEL_RELAXED_MOVEMENT_DAMAGE_NAME" Language="it_IT">
      <Text>Movimento rilassato + danni ridotti</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_YNAMP_EXPLORATION_OCEAN_TRAVEL_RELAXED_MOVEMENT_DAMAGE_DESC" Language="it_IT">
      <Text>Riduce inoltre il danno base negli oceani profondi nelle mappe Grandi e più grandi.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_YNAMP_MOD_EXPLORATION_OCEAN_OBSTACLE_MOVEMENT_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>Tutte le unità ottengono +1 Movimento quando iniziano su una casella Oceano.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_YNAMP_MOD_EXPLORATION_OCEAN_DAMAGE_MOVEMENT_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>+1 Movimento aggiuntivo quando si inizia su una casella Oceano.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_YNAMP_MOD_EXPLORATION_OCEAN_NAVAL_MOVEMENT_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>Le unità navali ottengono +1 Movimento quando iniziano su una casella Oceano.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_YNAMP_MOD_EXPLORATION_OCEAN_EMBARKED_MOVEMENT_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>Le unità imbarcate ottengono +1 Movimento quando iniziano su una casella Oceano.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_YNAMP_MOD_MODERN_OCEAN_NAVAL_MOVEMENT_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>Le unità navali ottengono +2 Movimento quando iniziano su una casella Oceano.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_YNAMP_MOD_MODERN_OCEAN_EMBARKED_MOVEMENT_DESCRIPTION" Language="it_IT">
      <Text>Le unità imbarcate ottengono +2 Movimento quando iniziano su una casella Oceano.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_YNAMP_GEOGRAPHIC_UNLOCK_WEIGHT_CAPITAL" Language="it_IT">
      <Text>Casella della capitale</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_YNAMP_GEOGRAPHIC_UNLOCK_WEIGHT_AREA" Language="it_IT">
      <Text>{1_num}% area di sblocco</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_YNAMP_GEOGRAPHIC_UNLOCK_POPUP_GAIN_TITLE" Language="it_IT">
      <Text>Sblocco geografico ottenuto</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_YNAMP_GEOGRAPHIC_UNLOCK_POPUP_GAIN_DESC" Language="it_IT">
      <Text>Il tuo territorio ora sblocca questa civiltà.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_YNAMP_GEOGRAPHIC_UNLOCK_POPUP_LOSS_TITLE" Language="it_IT">
      <Text>Sblocco geografico perso</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_YNAMP_GEOGRAPHIC_UNLOCK_POPUP_LOSS_DESC" Language="it_IT">
      <Text>Il tuo territorio non sblocca più questa civiltà.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_YNAMP_GEOGRAPHIC_UNLOCK_POPUP_RANK_TITLE" Language="it_IT">
      <Text>Ordine di sblocco geografico modificato</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_YNAMP_GEOGRAPHIC_UNLOCK_POPUP_RANK_DESC" Language="it_IT">
      <Text>La tua priorità attuale di sblocco geografico è cambiata.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_YNAMP_GEOGRAPHIC_UNLOCK_SECTION_UNLOCKED_BY" Language="it_IT">
      <Text>Sbloccata da</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_YNAMP_GEOGRAPHIC_UNLOCK_SECTION_COMPETING_WITH" Language="it_IT">
      <Text>In competizione con</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LENS_NAME_YNAMP_GEOGRAPHIC_UNLOCK" Language="it_IT">
      <Text>Sblocco geografico</Text>
    </Replace>
  </LocalizedText>
</Database>