<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<Database>
  <LocalizedText>
    <Replace Tag="LOC_MAP_GREATEST_EARTH_SIZE_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Custom Huge (YnAMP 104x64)</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MAPSIZE_MASSIVE_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Massive (YnAMP 128x80)</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MAPSIZE_GIANT_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Gigante (YnAMP 180x94)[n][icon:BUILDING_WARNING] sem texturas em tiles > 127</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MAPSIZE_LUDICROUS_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Ludicrous (YnAMP 230x116)[n][icon:BUILDING_WARNING] sem texturas em tiles > 127</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MAP_TERRA_YNAMP_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Terra (YnAMP)</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MAP_TERRA_YNAMP_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>Um mapa Voronoi estilo Terra com uma massa terrestre maior ("Velho Mundo") e uma menor ("Novo Mundo"). Script de mapa sugerido para as opções de posição de início "Terra".</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MAP_GIANT_EARTH_YNAMP_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Giant Earth Map (YnAMP)</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MAP_GIANT_EARTH_YNAMP_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>Um mapa Terra gigante com geografia real fixa e suporte para início real.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MAP_GREATEST_EARTH_YNAMP_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Greatest Earth Map (YnAMP)[n]Civ5 map by djvandyke</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MAP_GREATEST_EARTH_YNAMP_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>Um mapa Terra enorme com geografia real fixa e suporte para início real.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MAP_GREATEST_EARTH_SIZE_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>Tamanho de mapa custom enorme usado por Greatest Earth (104x64).</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MAPSIZE_MASSIVE_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>Tamanho de mapa massive para cenários e scripts do YnAMP.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MAPSIZE_GIANT_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>Tamanho de mapa gigante para cenários e scripts do YnAMP.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MAPSIZE_LUDICROUS_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>Tamanho de mapa ludicrous para cenários e scripts do YnAMP.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_YNAMP_HOMELAND_MODE_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Modo de etiquetagem de regiões (para mapas TSL YnAMP)</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_YNAMP_HOMELAND_MODE_DESC" Language="pt_BR">
      <Text>Controla como as regiões de terra natal e terras distantes são classificadas. Landmass usa separação oceânica a partir das posições de início do jogador. Region usa super-regiões definidas no XML nos mapas Terra suportados e volta para Landmass quando os dados da região XML não estão disponíveis.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_YNAMP_CIVILIZATION_TSL_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>TSL de Civilizações</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_YNAMP_CIVILIZATION_TSL_DESC" Language="pt_BR">
      <Text>Quando ativado, em mapas com dados XML de TSL as civilizações usam posições iniciais reais e as opções de início cultural são ignoradas. Quando desativado, as entradas XML de TSL das civilizações são ignoradas e as posições iniciais seguem a opção de Posição Inicial selecionada.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_YNAMP_CUSTOM_AGE_TRANSITION_SCREEN_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Usar tela personalizada de seleção de transição de era</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_YNAMP_CUSTOM_AGE_TRANSITION_SCREEN_DESC" Language="pt_BR">
      <Text>Quando ativado no modo um jogador, o YnAMP usa uma tela personalizada de transição de era que permitirá editar líderes e civilizações além do fluxo padrão.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_YNAMP_HOMELAND_MODE_LANDMASS_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Landmass (padrão)</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_YNAMP_HOMELAND_MODE_LANDMASS_DESC" Language="pt_BR">
      <Text>A terra natal e terras distantes são determinadas pela conectividade bloqueada pelo oceano a partir das posições de início do jogador. Ilhas isoladas e o oceano permanecem neutras.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_YNAMP_HOMELAND_MODE_REGION_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Região (XML)</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_YNAMP_HOMELAND_MODE_REGION_DESC" Language="pt_BR">
      <Text>Usa dados de super-região definidos no XML (EurÁsia, África, Américas, Oceania) para mapas Terra suportados. Volta para Landmass se nenhum dado XML estiver disponível para o mapa selecionado.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_YNAMP_START_POSITION_RELATIVE_DISTANCE_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Distância Relativa</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_YNAMP_START_POSITION_RELATIVE_DISTANCE_DESC" Language="pt_BR">
      <Text>Após colocar as posições de início, embaralha as civilizações de modo que aquelas historicamente próximas umas das outras (usando as coordenadas do mapa Terra Gigante como âncoras do mundo real) sejam colocadas próximas umas das outras no mapa do jogo. Não tem efeito em mapas Terra importados, que já usam locais de início reais. Isso ignorará os vieses de início das civilizações.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_YNAMP_START_POSITION_REGION_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Região Cultural (Terra)</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_YNAMP_START_POSITION_REGION_DESC" Language="pt_BR">
      <Text>Após colocar as posições de início, agrupa civilizações por região continental: civilizações do Velho Mundo começam no continente da terra natal, civilizações do Novo Mundo no continente das terras distantes. Dentro de cada continente, grupos culturalmente adjacentes são colocados próximos uns dos outros. Civilizações do Pacífico aparecem em ilhas em qualquer região. Ignora os vieses de início das civilizações. Projetado para mapas estilo Terra onde o continente do Novo Mundo é menor; o número de civilizações por hemisfério estará desequilibrado.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_YNAMP_START_POSITION_RELATIVE_DISTANCE_TERRA_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Distância Relativa (Terra)</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_YNAMP_START_POSITION_RELATIVE_DISTANCE_TERRA_DESC" Language="pt_BR">
      <Text>Primeiro separa civilizações em hemisférios usando super-regiões continentais (Velho Mundo / Novo Mundo), depois embaralha civilizações dentro de cada hemisfério de modo que aquelas historicamente próximas umas das outras sejam colocadas próximas umas das outras no mapa do jogo. Projetado para mapas estilo Terra onde o continente do Novo Mundo é menor; o número de civilizações por hemisfério estará desequilibrado. Ignora os vieses de início das civilizações.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_YNAMP_START_POSITION_REGION_BALANCED_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Região Cultural (Equilibrado)</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_YNAMP_START_POSITION_REGION_BALANCED_DESC" Language="pt_BR">
      <Text>Como Região Cultural (Terra), mas redistribui grupos culturais entre hemisférios para manter o número de civilizações o mais igual possível. Todas as civilizações do mesmo grupo cultural sempre permanecem no mesmo hemisfério. Dentro de cada hemisfério, grupos culturalmente adjacentes são colocados próximos uns dos outros. Ignora os vieses de início das civilizações.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MAP_REGIONAL_EARTH_MASSIVE_YNAMP_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Massive Regional Earth (YnAMP)</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MAP_REGIONAL_EARTH_MASSIVE_YNAMP_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>Um mapa Regional Earth 128x80 que importa um corte 1:1 do Giant Earth, depois substitui as colunas de costura das bordas para preservar o comportamento sem envolvimento. Comece com a seção Colonização clássica.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_YNAMP_REGIONAL_EARTH_SECTION_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Seção Regional Earth</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_YNAMP_REGIONAL_EARTH_SECTION_DESC" Language="pt_BR">
      <Text>Seleciona uma subseção do Giant Earth.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MASSIVE_COLONIZATION_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Colonização</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MASSIVE_COLONIZATION_DESC" Language="pt_BR">
      <Text>Europa, Atlântico Norte e Américas.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MASSIVE_OLD_WORLD_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Velho Mundo</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MASSIVE_OLD_WORLD_DESC" Language="pt_BR">
      <Text>Europa, África e Ásia em um canvas 128x80, usando um corte Giant Earth sem envolvimento.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MASSIVE_INDO_PACIFIC_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Índico-Pacífico</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_MASSIVE_INDO_PACIFIC_DESC" Language="pt_BR">
      <Text>Ásia do Sul, Sudeste Asiático, Oceania e bacia do Pacífico em um canvas 128x80, usando um corte Giant Earth sem envolvimento.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_YNAMP_REGIONAL_WRAPX_OLD_WORLD_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Sem Envolvimento</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_YNAMP_REGIONAL_WRAPX_OLD_WORLD_DESC" Language="pt_BR">
      <Text>Desative esta opção para remover o terreno intransitável nas bordas, se você quiser poder circum-navegar o Velho Mundo e chegar às Índias Orientais navegando para oeste.</text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TERRA_YNAMP_RATIO_NAME" Language="pt_BR">
      <text>Proporção de massa terrestre para Terra YnAMP</text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TERRA_YNAMP_RATIO_DESC" Language="pt_BR">
      <text>Porcentagem da área total de terra atribuída à menor massa terrestre ("Novo Mundo"). A maior massa terrestre (Velho Mundo) recebe o resto. Valores menores produzem uma diferença de tamanho mais extrema.</text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TERRA_YNAMP_RATIO_40_NAME" Language="pt_BR">
      <text>40% Novo Mundo</text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TERRA_YNAMP_RATIO_33_NAME" Language="pt_BR">
      <text>33% Novo Mundo</text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TERRA_YNAMP_RATIO_25_NAME" Language="pt_BR">
      <text>25% Novo Mundo</text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TERRA_YNAMP_RATIO_20_NAME" Language="pt_BR">
      <text>20% Novo Mundo</text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TERRA_YNAMP_RATIO_15_NAME" Language="pt_BR">
      <text>15% Novo Mundo</text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TERRA_YNAMP_RATIO_10_NAME" Language="pt_BR">
      <text>10% Novo Mundo</text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TERRA_YNAMP_SPAWN_MODE_NAME" Language="pt_BR">
      <text>Distribuição de início para Terra YnAMP</text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TERRA_YNAMP_SPAWN_MODE_DESC" Language="pt_BR">
      <text>Controla como as civilizações são distribuídas entre as duas massas terrestres. Split coloca civilizações em ambas as massas terrestres proporcionalmente ao seu tamanho. Same landmass coloca todas as civilizações na maior massa terrestre.</text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TERRA_YNAMP_SPAWN_SPLIT_NAME" Language="pt_BR">
      <text>Dividir civilizações nas massas terrestres</text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TERRA_YNAMP_SPAWN_SAME_NAME" Language="pt_BR">
      <text>Todas as civilizações na maior massa terrestre</text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TERRA_YNAMP_OCEAN_SEPARATION_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Separação oceânica para Terra YnAMP</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TERRA_YNAMP_OCEAN_SEPARATION_DESC" Language="pt_BR">
      <Text>Controla quanto oceano o gerador mantém entre as massas de terra do Velho Mundo e do Novo Mundo. Amplo aumenta a distância mínima entre as massas de terra. Padrão usa o espaçamento base de Continents.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TERRA_YNAMP_OCEAN_SEPARATION_STANDARD_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Padrão</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TERRA_YNAMP_OCEAN_SEPARATION_WIDE_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Amplo</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TERRA_YNAMP_SEA_LEVEL_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Nível do mar para Terra YnAMP</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TERRA_YNAMP_SEA_LEVEL_DESC" Language="pt_BR">
      <Text>Controla a quantidade total de terra gerada. Níveis de água mais altos reduzem a área terrestre total.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TERRA_YNAMP_SEA_LEVEL_STANDARD_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Padrão</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TERRA_YNAMP_SEA_LEVEL_PLUS_25_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>+25% de água</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_TERRA_YNAMP_SEA_LEVEL_PLUS_35_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>+35% de água</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_YNAMP_NW_PLACEMENT_MODE_NAME" Language="pt_BR">
      <text>Colocação de maravilhas naturais em mapas TSL</text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_YNAMP_NW_PLACEMENT_MODE_DESC" Language="pt_BR">
      <text>Controla como as Maravilhas Naturais são colocadas nos mapas Terra de localização real. "Mundo Real + Aleatório" usa primeiro as posições do mundo real do XML, depois preenche os slots restantes aleatoriamente. "Apenas Mundo Real" usa apenas posições XML (os requisitos de adjacência e elevação são relaxados). "Aleatório" ignora todas as posições do mundo real.</text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_YNAMP_NW_PLACEMENT_RANDOM_NAME" Language="pt_BR">
      <text>Aleatório</text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_YNAMP_NW_PLACEMENT_RANDOM_DESC" Language="pt_BR">
      <text>As Maravilhas Naturais são colocadas completamente ao acaso, ignorando as posições do mundo real.</text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_YNAMP_NW_PLACEMENT_REAL_AND_RANDOM_NAME" Language="pt_BR">
      <text>Mundo Real + Aleatório (padrão)</text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_YNAMP_NW_PLACEMENT_REAL_AND_RANDOM_DESC" Language="pt_BR">
      <text>Usa primeiro as posições do mundo real do XML, depois preenche quaisquer slots restantes de Maravilha Natural com colocação aleatória.</text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_YNAMP_NW_PLACEMENT_REAL_ONLY_NAME" Language="pt_BR">
      <text>Apenas Mundo Real</text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_YNAMP_NW_PLACEMENT_REAL_ONLY_DESC" Language="pt_BR">
      <text>Apenas as posições do mundo real do XML são usadas. Sem preenchimento aleatório. Os requisitos de adjacência e elevação são removidos do banco de dados do jogo para melhorar a colocação.</text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_YNAMP_REGIONAL_RESOURCE_MODE_NAME" Language="pt_BR">
      <text>Colocação de recursos regionais em mapas TSL</text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_YNAMP_REGIONAL_RESOURCE_MODE_DESC" Language="pt_BR">
      <text>Controla o realismo de recursos por região da Terra. Curated aplica um conjunto de regras curadas para um pequeno conjunto de recursos geograficamente distintivos após a geração normal ou colocação de mapa importado.</text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_YNAMP_REGIONAL_RESOURCE_OFF_NAME" Language="pt_BR">
      <text>Desativado</text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_YNAMP_REGIONAL_RESOURCE_OFF_DESC" Language="pt_BR">
      <text>Nenhuma limpeza regional ou preenchimento é aplicado. Os recursos mantêm o comportamento atual do YnAMP.</text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_YNAMP_REGIONAL_RESOURCE_CURATED_NAME" Language="pt_BR">
      <text>Regras regionais curadas (padrão)</text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_YNAMP_REGIONAL_RESOURCE_CURATED_DESC" Language="pt_BR">
      <text>Aplica um conjunto de regras terrestre estreito de primeira passagem para recursos distintivos, remove colocações óbvias fora da região e garante alguns depósitos regionais onde esperados.</text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_YNAMP_GEOGRAPHIC_UNLOCK_MODE_NAME" Language="pt_BR">
      <text>Desbloqueio geográfico de civilizações</text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_YNAMP_GEOGRAPHIC_UNLOCK_MODE_DESC" Language="pt_BR">
      <text>Controla como a geografia afeta a disponibilidade de civilizações nos mapas Terra TSL. Desbloqueio compartilhado permite que varias civilizacoes desbloqueiem ao mesmo tempo a mesma civilizacao da era seguinte quando controlam territorio geografico qualificado. Desbloqueio estrito permite que apenas uma civilizacao desbloqueie uma civilizacao da era seguinte.</text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_YNAMP_GEOGRAPHIC_UNLOCK_NONE_NAME" Language="pt_BR">
      <text>Sem desbloqueio (padrão)</text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_YNAMP_GEOGRAPHIC_UNLOCK_NONE_DESC" Language="pt_BR">
      <text>Nenhuma mudanca de desbloqueio de civilizacoes baseada em geografia e aplicada.</text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_YNAMP_GEOGRAPHIC_UNLOCK_SHARED_NAME" Language="pt_BR">
      <text>Desbloqueio compartilhado</text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_YNAMP_GEOGRAPHIC_UNLOCK_SHARED_DESC" Language="pt_BR">
      <text>Permite que varias civilizacoes desbloqueiem ao mesmo tempo a mesma civilizacao da era seguinte quando controlam territorio geografico qualificado.</text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_YNAMP_GEOGRAPHIC_UNLOCK_STRICT_NAME" Language="pt_BR">
      <text>Desbloqueio estrito</text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_YNAMP_GEOGRAPHIC_UNLOCK_STRICT_DESC" Language="pt_BR">
      <text>Permite que apenas uma civilizacao desbloqueie uma civilizacao da era seguinte, com base em possuir primeiro o lote da Capital ou a maior parte do territorio de desbloqueio.</text>
    </Replace>
  </LocalizedText>
  <LocalizedText>
    <Replace Tag="LOC_YNAMP_EXPLORATION_OCEAN_TRAVEL_MODE_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Viagem oceânica na Era da Exploração em mapas grandes</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_YNAMP_EXPLORATION_OCEAN_TRAVEL_MODE_DESC" Language="pt_BR">
      <Text>Controla o movimento em oceano profundo em mapas Grandes ou maiores durante a Era da Exploração. Padrão mantém as regras originais. Movimento relaxado remove o obstáculo oceânico que encerra o turno. Movimento relaxado + dano reduzido também reduz o atrito básico no oceano.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_YNAMP_EXPLORATION_OCEAN_TRAVEL_STANDARD_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Padrão</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_YNAMP_EXPLORATION_OCEAN_TRAVEL_STANDARD_DESC" Language="pt_BR">
      <Text>Mantém as regras originais da Era da Exploração para movimento e dano em alto-mar.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_YNAMP_EXPLORATION_OCEAN_TRAVEL_RELAXED_MOVEMENT_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Movimento relaxado</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_YNAMP_EXPLORATION_OCEAN_TRAVEL_RELAXED_MOVEMENT_DESC" Language="pt_BR">
      <Text>Em mapas Grandes ou maiores, entrar em Oceano não encerra mais o turno de uma unidade. Cartografia concede +1 de Movimento a unidades embarcadas ao começarem em um hexágono de Oceano, Astronomia concede +1 de Movimento a unidades navais ao começarem em um hexágono de Oceano, e Construção Naval concede +1 de Movimento a todas as unidades ao começarem em um hexágono de Oceano.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_YNAMP_EXPLORATION_OCEAN_TRAVEL_RELAXED_MOVEMENT_DAMAGE_NAME" Language="pt_BR">
      <Text>Movimento relaxado + dano reduzido</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_YNAMP_EXPLORATION_OCEAN_TRAVEL_RELAXED_MOVEMENT_DAMAGE_DESC" Language="pt_BR">
      <Text>Também reduz o dano base em oceanos profundos em mapas Grandes e maiores.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_YNAMP_MOD_EXPLORATION_OCEAN_OBSTACLE_MOVEMENT_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>Todas as unidades recebem +1 de Movimento ao começarem em um hexágono de Oceano.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_YNAMP_MOD_EXPLORATION_OCEAN_DAMAGE_MOVEMENT_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>+1 de Movimento adicional ao começar em um hexágono de Oceano.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_YNAMP_MOD_EXPLORATION_OCEAN_NAVAL_MOVEMENT_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>Unidades navais recebem +1 de Movimento ao começarem em um hexágono de Oceano.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_YNAMP_MOD_EXPLORATION_OCEAN_EMBARKED_MOVEMENT_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>Unidades embarcadas recebem +1 de Movimento ao começarem em um hexágono de Oceano.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_YNAMP_MOD_MODERN_OCEAN_NAVAL_MOVEMENT_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>Unidades navais recebem +2 de Movimento ao começarem em um hexágono de Oceano.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_YNAMP_MOD_MODERN_OCEAN_EMBARKED_MOVEMENT_DESCRIPTION" Language="pt_BR">
      <Text>Unidades embarcadas recebem +2 de Movimento ao começarem em um hexágono de Oceano.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_YNAMP_GEOGRAPHIC_UNLOCK_WEIGHT_CAPITAL" Language="pt_BR">
      <Text>Lote da capital</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_YNAMP_GEOGRAPHIC_UNLOCK_WEIGHT_AREA" Language="pt_BR">
      <Text>{1_num}% da area de desbloqueio</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_YNAMP_GEOGRAPHIC_UNLOCK_POPUP_GAIN_TITLE" Language="pt_BR">
      <Text>Desbloqueio geográfico obtido</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_YNAMP_GEOGRAPHIC_UNLOCK_POPUP_GAIN_DESC" Language="pt_BR">
      <Text>Seu território agora desbloqueia esta civilização.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_YNAMP_GEOGRAPHIC_UNLOCK_POPUP_LOSS_TITLE" Language="pt_BR">
      <Text>Desbloqueio geográfico perdido</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_YNAMP_GEOGRAPHIC_UNLOCK_POPUP_LOSS_DESC" Language="pt_BR">
      <Text>Seu território não desbloqueia mais esta civilização.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_YNAMP_GEOGRAPHIC_UNLOCK_POPUP_RANK_TITLE" Language="pt_BR">
      <Text>Ordem de desbloqueio geográfico alterada</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_YNAMP_GEOGRAPHIC_UNLOCK_POPUP_RANK_DESC" Language="pt_BR">
      <Text>Sua prioridade atual de desbloqueio geográfico mudou.</Text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_YNAMP_GEOGRAPHIC_UNLOCK_SECTION_UNLOCKED_BY" Language="pt_BR">
      <text>Desbloqueada por</text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_YNAMP_GEOGRAPHIC_UNLOCK_SECTION_COMPETING_WITH" Language="pt_BR">
      <text>Competindo com</text>
    </Replace>
    <Replace Tag="LOC_LENS_NAME_YNAMP_GEOGRAPHIC_UNLOCK" Language="pt_BR">
      <text>Desbloqueio geografico</text>
    </Replace>
  </LocalizedText>
</Database>